混血兒營養師自殺 遺書傾訴紐約都巿心聲

紐約巿一名年輕女營養師，在個人部格落留下遺書後，上吊自殺，終年27歲。由於其遺書文筆優美，觸動都巿人內心，廣被媒體報道。

死者康戴爾（Tara Condell）成長於舊金山，先後畢業於舊金山州立大學和紐約大學，取得臨床營養學碩士，之後任職於營養顧問公司Top Balance Nutrition，不時接受媒體訪問，拆解明星的減肥秘方，小有名氣。她曾表示自己是混血兒，能說流利中文，時常嚇人一跳。

康戴爾的Instagram帳戶顯示她十分愛笑，經常周遊列國，分享美食照片，與一般年輕人無異。但她本周在部格落留下遺書後，周三便沒有上班，由公司報警。警方接報到達其位於紐約西村的寓所後，證實她在浴室上吊身亡，終年27歲。遺體已移送解剖，進一步鑑定死因。

康戴爾在遺書表示，自己過去十年曾數次在腦海草擬遺書，今次終於找對感覺，毋須編緝和反覆思量。她形容「希望只是延後的失望」，並稱自己厭倦了「厭倦」的感覺。

她表示，自己看起來人生美滿（great life on paper），品嚐過多數人吃不起的美食，可以消遙自在地旅遊，又曾在美國最好的兩個城巿居住過，但形容自己對這一切已感到毫無意義（trivial）：「我與至親至愛共處時，經常感到疏離；我經歷人生高低起跌，也亳無感覺；我明白到，這是第一世界的終極問題。」她強調沒有單一事件，觸發她輕生。

不過，她在遺書中也列出自己不捨的東西，包括突然而來的擁抱、在街上與陌生人對望、漫無目的地散步、與他人說「我愛你」、靈魂歌手阿爾．格林（Al Green）及其他觸動心靈的歌、金門橋的日落、《紐約時報》的填字遊戲、炎夏冰咖啡、美食、抽菸等。即使早上未睡醒便要畫眉化妝、如廁、甚至經歷過的人生危機，也叫她眷戀，形容自殺是不容易的決定。

她用日文表示，自己已經「沒有辦法了」（仕方がない），死後不希望舉行葬禮或其他儀式，只希望大家代她好好吃一頓飯，然後讓她安然離開。她承認自私，令人傷心，並向母親道歉，但希望至親好友會記住她整個人，而不只是她的最後決定。（北美中心／綜合外電報導）

自殺宣言

第一世界嘅問題

左膠式嘅悲劇浪漫真係害死幾代歐美人

令我唸起之前睇到既作品

戇鳩

一個人冇目標/嗜好會好易有情緒病

原來係有 First World Problem 呢樣野,又學到野

飲飽食醉就會去煩更高層次嘅嘢

經歷過精彩嘅事，覺得已經活夠，唔敢諗第日老咗會幾辛苦

發現新大陸

她用日文表示，自己已經「沒有辦法了」（仕方がない）
睇得太多日本悲劇文學?

冇論咩處境，人類就係有戇鳩問題要面對

真係悶到先殺？
可能有精神病，抑鬱

無病呻吟

仕方がない咁中二

會用日文 應該都係有d悲天憫人 中二病

咁佢要死都無辦法

她表示，自己看起來人生美滿（great life on paper），品嚐過多數人吃不起的美食，可以消遙自在地旅遊，又曾在美國最好的兩個城巿居住過，但形容自己對這一切已感到毫無意義（trivial）：「我與至親至愛共處時，經常感到疏離；我經歷人生高低起跌，也亳無感覺；我明白到，這是第一世界的終極問題。」她強調沒有單一事件，觸發她輕生。

無錯 ... 細過咩到做過, 好撚多 friends 日日出去蒲去 wet 去威. 家下睇返對自己完全無咩改變過, 除左洗鳩晒 D 錢.

食好野? 一兩個鐘就完, 之後又係變屎
去旅行? 一兩個星期後又返返現實做野賺錢
買靚車? 每日幾多分鐘留係車到? 重要怕花怕撞
屌個閪? 16 - 40 都試過 ... 屌完都唔知為乜 ...

不過諗唔通就會走左去自殺, 諗得通就會安排點係死前過得舒服 D (聽落消極, 其實非常正面)

我見好多人要排頭, 其實佢地心入面寂寞到極點靠呢 D 外在既野慰藉自己. 識人係搵球半一年, 1/5 時間係旅行, 但係佢個樣完全唔係享受.

R.I.P.

港女都無，所以好多有公主病

死都死得有條理

猶太人用嚟毁滅西方文明

諗住死前，應該去下落後地區做下義工感受下先。又或者搵個安靜地方打坐冥想下，做咗唔得，最後先再揀死都未遲啦